見工/轉工疑難解答區

利申:做開請人

希望幫到各巴絲

sd左cv兩日仲未有人打黎約interview是咪皮已收

兩日啫 俾d耐性 有機會未得閒睇

見工唔帶筆請唔請

jobsdb同奴工署入面有幾多真係請人？

CV 一年轉一份果D 係咪唔會睇?

小事啫 無人會理

好多都真既

會睇 你唔係份份俾人炒咪得

如果收到 offer智買咗機票旅行，probation又未過，應該點請假

如果上一份工通知期成2個月，啲公司係咪無乜耐性等你咁耐

請no pay leave囉 不過早d講 印象分問題

唔多唔小有折扣 你想像下有個同你一樣background既人佢一個月 咁就輸左
不過有公司會buyout你黎shorten notice period 睇佢地有幾想請你

話一星期內有結果 係未要去到第7日先有通知

line manager話兩星期內有結果 hr就話1個月內，上星期二見完到依家都未有

你真好人

大家諗多左喇 見工遲到都未必會衰 講到尾睇你有無料

唔關事 你可以打去問下架 唔使怕的

等下啦 同你講等幾耐果d都係官方對白 不用盡信

多謝你

7日都無咪禮貌地打去問下status無人會話你 唔使自己on99係到諗

見d低級文員/admin位問你career path可以點答？

睇你見咩industry啦 有d大+勁公司真係唔會同你急 見哂一堆慢慢揀

唔係裸辭點比在職證明? (除左糧單)

答d行野就得 講真有大志就唔係見呢d啦 問果個都on9

如果叫得驗身係未等於請左？

Bonus letter
Salary adjustment letter
不過最好都係糧單

好大機會

但我驗完身成個星期都未有通知

岩岩fg依家做緊果份做左半年想走人
會唔會唔係幾好 但份工同糧都好西

等下啦 拎報告都要時間啦 btw 見乜工

早走早著啦 有乜留既理由？

屋企人叫我第一份工點都做夠一年
但做落先知個價差正常好多
勁多野要我即刻跟但d同事又忙到冇時間教我

如果係轉field減人工都叫有個原因 但為左就個budget有d公司係會卻步唔請 因為可能你本身over qualified個位驚你留唔耐 驚你騎牛搵馬 etc

斬掉重練啦 一年半年係我眼中係一尻樣

假如你半年前見過份工請左你，後尾人地公司大執位收番offer, 宜家又再請人，個head話會安排你再in,會唔會睇高小小？

問清楚個位個JD有無唔同左先決定 restructuring之後應該點都有d改變

依家日日都係到等，就黎痴線 快啲等到7日後就打電話問

Hr點睇冇乜目標既人？
見過好多份 都冇回音
我通常都表現到冇乜所謂 會想公司有培訓 由低做起咁

再搵下其他先囉 見多幾份又唔會死

咩background見d乜工？

Science 見ha 私院 藥厰等等

咁你掉番轉可以分享下自己係target/見緊咩類型公司 點解 例: HA, 有pt制 人工晉升階梯清晰 藥廠: 鐘意commercial field, 貼近market/business之類
唔使講到話自己第日一定要做到乜 show個方向俾人感覺你有諗法就得 唔好咩都無所謂

reference check 係咪真係會打返去現公司問表現，咁咪比公司知我去見工

有啊 但都未有通知 努力send緊

在職唔會check的

Written task有幾重要？

都幾重要 either technical or aptitude

Fg做左九個月，因為識哂d野，每日又無乜野做好悶所以想轉
約左份同field既下星期見，如果問我點解做左幾個月就走，照直講因爲無挑戰性太少野做得唔得？
應該點答好

講得價錢ok啦應該

樓主你好，我係海外工作嘅巴打。我想返香港做嘢，請問有咩渠道搵工比較方便
自己本身都有用Jobsdb, LinkedIn。

係咪多數見完manager 如果得都會即刻同你傾人工？
同埋多數你地幾多日會通知個candidate?

應承左個fd入他公司做，
而家後悔，做一排走，
點開口😭😭😭😭

求解
send左application 1個月 無回音
朋友都send左 但有reply話收到
係咪應該send多次 定打去問

Lm

唔擔心 手揸緊另一個offer 同仲有份工second in

Accept 左一個offer 之後有更好既offer
應該點樣講去reject 第一份個個

打去講
再唔係咪No show

Company size
Business model
Job challenges 係可以的
講野macro d

個人認為Jobsdb反應會快d linkedin果d隨緣

Hiring manager 一定係decision maker
人工通常HR傾
無話 個客快我咪快 有時d approval耐大家都唔想

係fd就直接講啦 我相信佢都唔會怪你 唔好諗住人情債 個career係你自己架嘛

Send多次無壞
不過似乎gg多

咁掂啦 拎埋個offer出黎大佢 分分鐘可以嗌多fd

點睇空白期

我有一個更好既offer + 原因 -完-

合理解釋 family matters係無敵答案 因為一定唔會追問

皮已正。你講得岩！
過2日收工新工offer就講

Good luck

話說點睇working holiday/出去讀書而無做嘢一年半載嘅人
聽過有朋友間公司話好怕請呢類人（當時請auditor）
因為怕佢唔知香港法例有咩改
想知HR見到呢啲係咪都篩走曬

通常見完工，佢話有offer比你，隔幾耐通知你上去簽約先叫正常？
利申：今日去到第四個工作天都仲未打來

出去讀書好合理......working holiday 就一DD

通常第一步見工係咪自我介紹先？

係咪多數要睇工作證明？轉工計

見hr先定部門主管先？

Fg係咪唔應該轉去細公司.. 即使人工、AL算唔錯
好難選擇 因為本身做緊銀行

想問下間公司啲人濕9 又裝彈弓又唔尊重人 我因為咁做左半年走 拎唔拎呢個做理由，定抑或唔要果半年， 因我fg既第一份工黎， 如果去in新公司，會唔會打返去我舊公司問，舊公司啲人實話我態度唔好之類

巴打headhunt?定某一行嘅請人

都唔會 一年MA唔會有好多updates既啫

你急既佢通常都可以叫你上去簽同睇左contract先 或者你可以叫佢email contract俾你番工簽
欠簽名啫應該 有會打俾你 放心

fg第一份工做唔夠一年會唔會好大影響?

如果d大機構有幾個post都覺得岩

應該全部都apply定始終要揀得一個post黎apply!?

見office工係咪一定要著西裝

點解年底淡季都有interview
而家過完年反而少？

利申：做緊15K搵20K既工，做緊CS

傳統上係 通常最後先睇工作證明

不了 除非你係去d好有錢既細firm 例: Asset management, PE果d

唔使踩舊鋪 講點解想入新鋪就得 reference check通常都會做 睇咩公司 有d check得好仔細 睇你運喇呢個

唔會 有好咪走

差不多

兩邊都做過 現職headhunt

揀一兩個囉 apply哂唔建議

你話呢

壓得你價，係咪意思叫你自己走，唔好重入黎做

未必 budget問題都未定 不過有d公司係鐘意壓 你覺得合理加幅可以企硬先睇下佢點覆

咩時間寄cv最多工見，非fg

係咪notice period 愈短愈好?
Available Immediately vs < 1 month
多過1個月果啲係咪可以叫佢裸辭定先

而家請人真係無乜季節性 因為好多公司派bonus月份都唔同 headcount budget都係 所以有岩就apply啦 最重要你自己收左bonus無後顧之憂 唔係傾就好麻煩

睇你有幾senior 我自己唔多buy祼辭 除非你真係三個月以上

巴打可以講兩句嗎？

Sorry 覆漏左 所以話搵工而家無乜季節性 可能你揀唔岩佢地對你無興趣嚇 有機會既加到20k既 睇下你本身果份做左幾耐有無牙力去嗌

就快兩年

都還好既 不過我覺得加20% 18k合理d 自己諗

即係非senior 3個月都gg 冇人show?

真心比較難 除非間公司好有心請你 buyout你

過多排再考慮...

不過而家多post過之前反而無interview好撚怪

個個都慣性新年後搵工競爭大左都唔奇

讀緊書應否寫落CV?

寫 why not

被人問
做左幾年野就轉工 如果請咗你 會唔會幾年後又想轉？ （見政府工）
點樣可以答得好啲？
唔使講埋啲 10個有10個都係咁答 「我決定唔會走架啦」對方都唔會信 又sell唔到自己既回答
多謝巴打

我最concern係兩種情況:
1. in都冇得in, 令人覺得因為讀緊書準時走應付唔到工作
2. 如有得in, 俾人問返學點應付工作要點答?

fg做左5個月 應該幾時轉工?

政府有d唔同 首先揀得政府工第一樣野就係想搵一份夠穩定既工 入得都無諗過要走 亦都比commercial小politics(其實一定都有 )個環境會stable d小左push factor轉工

1. 呢個話題你早傾好過遲傾 去到最後佢同你講要OT/travel 撞你番學咪又係要講
2. 可以吹下話你番學可能一星期一兩日仲要有weekend堂 又可以e learning之類唔影響工作果d(真係吹) 事實應唔應付到你自己衡量

夠膽可以答佢做左十年再轉黎你度都唔代表下一份會做得長
不過可以話係追求既野舊果邊比唔到
(早年可拼搏 後期想穩定）

利申 9up,呢d問題都幾鳩

10年都問呢d真係幾鳩

係邊度睇到自己個位應該咩價既range 點知自己有無嗌高左？

嗌低/嗌高

無架呢d 要俾錢同Tower Watsons/Mercer買report 仲要我覺得都唔係太準 因為有d位基數唔夠
老實說呢d真係要靠問我地呢行d人 因為見得CV多會知咩價

工程渣high dip 3-5 exp咩價呢

屌今日見完grad job
Panel兩男一女
兩個男嘅由我入去到完
除咗問我問題果幾秒
全程喺度望住個mon碌緊手機
我都認自己唔係做得好
問technical野答唔到
但你畀番基本尊重interviewee 真係咁難？

Interview 後睇下多唔多feedback
可參考不但能作準

起薪人工低係咪對第二份工既人工好大影響？

Fg 最好做夠1年先？

利申： fg 搵緊11.5k 做左幾個月左右 想走

Sorry 唔熟

真係垃圾

如果你咁fresh影響唔算好大 遲多幾年就難搞d
有好就轉啦 當白紙一張
唔算太差 要搵就快 今年FG又同你爭

點解啲工明明見工個陣講到會請咁 但最尾都係冇請

每份工應該做幾耐轉一次？如果做一年就走會唔會有問題？

我fg大約15k一個月 好同事 好公司 份工既工佢性質自己又幾鐘意 但宜家心思思想轉工 點算好

轉行是否會人工差大截？

點知間公司文化hea唔hea

其實講咩原因好啲
最怕啲hr 一定會問你係去邊間呀？點解呀？人地有幾好呀？

星期一sec in完，好想快d有offer,等待既過程好痛苦

可以唔答既
再唔係咪直接講囉

升左職 幾耐先走？
定係純粹睇最後做乜位？

但佢實會問點解做做下唔做 咁到時點解答

明知做戲

出去見下工當了解下行情囉

正常係 年資短咪分別細d

公司culture唔fit
Job nature

講錢最容易解決 如果新offer多好多

無架喎 除左識人做緊

升左做多一年會好d 我自己係咁睇

其實間公司開六個月contract先 話試下表現 係咪純粹想壓詐個candidate

未必 MNC真係有 可能headcount問題 但問清楚係咪有機會轉 係咪做project base野？

明既

3-4年一份我覺得最理想
唔會既又 除非你真係年年轉

讀普通文科, in HR工個陣表現到啲咩會比較有著數？

見HR咩function?

sales 會唔會好難叫價 見好多位都set死曬

咁特別 communication skills confidence level啦咁

咩sales?

年半前因為個人原因裸辭左，跟住大半年前開始就PT到而家。
而家收拾好心情開始想重新上路，但係去見工果陣俾人問點解gap咁耐，點答會好d

最好唔好話自己做緊pt
話屋企野呢個答案係無敵的

唔該曬 可惜冇咩自信

就咁講呢年半有屋企有d問題就得 ?
HR唔鐘意人係返住PT先架?

要對外嘛 必須有自信 隊罐redbull先去見啦

如果我問你咁點解唔即刻搵份FT要番PT呢？

我2nd in對方問我點解離開前一間公司
我開頭解釋話轉industry
佢之後追問
我講左幾個point
其中一個唔小心話間公司好rigid
是咪冇行了？

仲有肢體語言同外貌緊唔緊要？
我啲神態一啲都唔見得人

巴打有道理

但係如果答講想搵一份有發展前展既工+讚下間公司，所以先做PT呢?
如果答既屋企野既話，就咁講就完左，佢再追問係咪答唔方便講?

都唔一定既
外貌天生既睇你做邊行 sales/client facing樣都有優勢 正所謂你的樣子如何 gesture都會睇 eye contact 有d body language 個presentation係唔同的

咁同你番PT有咩關係？除非你做果份PT係對呢份工有幫助當stepping stone
唔會追問的 信我 HR大忌

想請問我17degree畢業之後喺frd 公司度做咗四個月full time 但係contract來嘅 完約之後冇再做 我依家應該寫有工作經驗定冇 jobsdb之類搵工網要我揀一係冇一係就一年 點算 仲有就係個cv我見有人寫埋about me 其實冇又得唔得呢

不用太介意 寫有啦
有個簡單self description會好睇小小 你份CV得一份工都無乜幾多野 不過實際效用不大

Thanks

但Ching 你未答我第一條問題
講前公司壞話是咪死硬？

其實我都知係睇成個情況而定
問黎都冇用
但我真係好想有offer

又係我 請問佢叫我寫上一份工嘅人工 我係咪可以唔駛寫 但如果我寫咗咁之前果份嘅人工又會唔會影響來緊果份嘅expexcted salary

retail

見完話會出offer俾我
但面試個陣又唔問要咩人工
係咩玩法

我覺得合理可以講 講真push factor一定有 但唔使踩到盡

Retail真係幾死下 轉luxury一係？

你有寫expected salary? 可能寫左佢又俾到咪唔問

佢唔知你而家搵緊幾多點adjust你個expected salary...定你想講係再前一份唔係current job?

會有影響 因為會計increment %

冇寫expected，只係俾左上一份人工
後尾又打黎同我講會出offer,都係無問expected

呢d係咪慣常hold人技倆

俾我感覺只係HR低手 遲早都要問架啦 咪玩

成完工成個禮拜都無回音
Send左follow up email去都無覆
是咪皮已收

係咪在職唔會reference check

都未必既 可能仲有人見緊啫
唔會

跳槽叫高3k有冇可能
同埋而家間細野 一遞信就n個人黎傾叫你唔好走
好煩
同埋中間空白一個月會唔會好大問題？真心想抖下
不過而家呢份係轉field第一份 先做左一年多d
我怕空一個月都會太多

有成功例子 不過唔係咁易 如果你有另一個offer高d就易好多

3k都ok既
細firm係咁 一人難求
唔係好大問題 抖下啫 不過出去見工預左俾人challenge你祼辭

我grad之後第一份工做左3年admin clerk 15k
原公司只會係工作層面上有升左
但係職位除非公司個office退休
唔係都唔洗諗住有得升
所以想轉換一下新環境

同事推薦左我去一間大公司見admin assistant. 報左expected salary 16-17k
一開頭要做30分鐘既用中英文做writing rest 之後就直接見line manager
傾到中間 佢話覺得我能力不至於此 佢地希望請junior d既..
雖然之後都傾左好耐dept既分工 又見埋team supervisor
但個manager已經咁樣講到出口
成個interview見左2個幾3個鐘 真係浪費時間

呢個係line manager既問題 明知overqualified又何必哂大家時間呢 不過未嘗唔係好事 AA位都唔好諗喇下次 搵officer啦

係賠二個月 等要HR計哂你要俾幾多先 因此你有AL同713adjustment可以扣 無明文不過通常同final payment一樣離職7日內

新工23/4先第一日，但冇簽約嘅，Hr打嚟Confirm，話到時會再簽
我舊公司又要一個月通知，好驚到時舊工又冇左，新工又起我尾注
有冇可能會咁 ？

巴打可唔可以講下有咩行野 次次見親都問...都唔知點答 唉

驚既叫個HR約你上去簽左contract先 可以的

講話想第日有人可以manage, 或者可以做到managerial level 呢d位真係好難講career path

佢話公司會安排，話返咗大概一星期倒至會簽，有冇啲咁嘅野的？

咁咪犯法 做黑工 唔好制
你同佢講我簽左contract先resign 咪傻豬

樓主，我最近開始轉行見工
因為我本身係半專業人仕(有牌)
轉行去其他工作啲人問到應該點答
而且我去申請都係個行嘅基層工
會唔會令人好突兀

ps.因為我想幫多啲家業，所以出去我屋企個行學野

唉都係，驚驚哋

如果佢都係話Hr準備文件要時間，到時再簽
係咪應該索性Turn down個offer？

真正原因就唔好講喇 解釋到點解想入呢行同而家果行點解唔想做就ok 不過都會有公司卻步 因為你一定係pay cut去

間公司同你咁講都有d問題喎 咩黎

外資財仔公司

我唔睇哂d contract term點應承你？

外資都咁濕鳩係咩玩法

interview果日有交待哂工作範圍人工時間
打電話嚟果日有交待第一日要準備嘅野同時間，著咩衫etc，都幾詳細
但都係有D驚

人工減左一半，所以之前啲人問我搵少咁多我都好難答，唯有話自己家庭經濟唔需要我去支撐，想轉行搏下

AL, benefits, notice period 果d你唔知既話都係轉工考慮因素喎

係難說服d 不過都ok架啦咁答 主要驚你做兩野後悔唔做

我因為轉行讀左啲証書可唔可以作為有決心嘅理由呢。
另外我係我爸公司兼職左3年，但我爸公司係行內極細，可唔可以做工作經驗，不過我唔太想比人知我係太子爺，驚影響我見唔見得成

可以既 咁樣都係一個方法
你話行業細就算喇 照落CV 不過唔太建議講係你老豆公司

今日收到offer
但5月會去兩個禮拜旅行 嗰時未過probation
應該點同個hr 講好先唔會咁大殺傷力

早d講 apply no pay leave/ advanced AL

想知sd cv係咪最好要寫埋current salary

technical 工請咩人係咪主要 line manager 決定
hr 會唔會左右到人選

請人通常睇咩

我會建議寫 大家方便

會俾意見不過唔係主要
利申 拍過唔小technical manager interview

Work exp
Culture fit
Personality

如果tech工得hr in之後就等消息係咪代表fail?

宜家15k 想搵17K會唔會好難

如果我係a公司已經resign通知期中 簽左b公司約
c公司interview 果陣問有冇其他公司offer應該點答好？

（本身鐘意c公司）

未必既 好多原因

唔會

可以

照講take左b 同c公司講你鐘意佢地先會有offer都見 誠意十足啦

grad job

Written test(如有)
Intern/placement
Academic
Languages
Personality
無話一定 睇你見乜 所以我叫你俾background我

合理
正常perm benefits都會好d

公司前景麻麻地 想辭職再搵工
依家17k 叫價+30% 係咪正常
利申: IT 行業, 做左年半野 第一份FT

好彩都會有
20%比較合理 得年半貨仔

17fg gap左一年搞生意仔
但最尾quit左
想問應唔應該寫落CV
同埋本身一直都有做開pt tutor想問寫唔寫落CV好

巴打點睇ngo工？
轉返出去commercial會唔會有影響？

可以寫 好過你真空一年
都可以寫

會 人地會覺得個work culture/pace唔同

Legal做開細firm係咪好難轉大firm?

感謝你嘅意見

想問多樣，如果間公司前後有兩個posts
申請左第一個之後，發展第二次都合適
因為大公司來，應該統一人事部處理
咁我重可唔可以照申請
會唔會比人覺得三心兩意
謝謝

我做左2年幾cs b2b個種
3月尾返新工 就有15k
最近個客問我去唔去做bank 不過就contract clerk 12k
而份新工我洗甩左assistant個名 坐正左 宜家做bank又重頭黎過 但畢竟入bank又唔係易 我應該去試嗎?

轉工 問你點解唔做上一份
點樣答好睇d?

成績唔係幾好，defer左一年，係咪好大機會見都唔見？如果hr問起照直話成績差會唔會唔係咁好

唔算 試下搵admin officer位 都有二年幾經驗

見第一個既時候問埋HR
唔會的

畢業兩年做得半年野點算

B2b我覺得還好 bank果份一來contract二來clerk三來paycut 我個人覺得唔吸引
入bank都可以好易 睇你做咩function架咋

Bg

都要講 見到你Transcript就知你低GPA要defer啦 無得吹

Why?

咩function? Lawyer?

Bg係咩黎？

17 fresh grad 做緊所謂既mt
但係真係覺得不停轉dept唔適合自己，同埋公司個program 麻麻地，最近真係好想祼辭，唔介意之後人工少啲
但點同新嘅公司解釋人工跌咗都唔介意/ 同埋如果真係祼辭，又唔知點樣解釋

我都想問下點答個好d
畢業之後admin clerk做到宜家做左3年幾 無轉過工

係。雖然公司比嘅自由度好大，自己搵客返黎又有得分，但始終少機會接觸大公司層面 趁自己後生想見識多啲。

自己知自己事，自己成績唔夠人地標青，上linkedin個個都10A Cambridge Oxford，可能唯一可以同人比下就係有三個國家嘅牌同有外國執業嘅經驗，想知有無咩前路選擇。

Background

唉

我而家讀緊ou 咁見工張form有最高學歷
預計今年畢業，應唔應該寫？

想搵番個自己岩既所以pay cut都可以
話搵到工囉 乾手淨腳

做intern俾人針到劈炮
對第時搵工有冇影響

都入得番既 起碼你有經驗 由A做番起

寫埋 201x - present咁

你唔講無人知架

工作無突破
發展空間
想接觸多d新野

Cheer up

又係我
收到offer都accept 左，約左HR 26號去簽約
應唔應該改早啲呢？會唔會覺得我好麻煩
因為一開始係我自己話3月頭抽唔到時間去
其實係咪好少會收到email confirmation 個啲嫁？因為個HR態度好唔firm咁
我答佢accept offer 佢問我點解

你話可以早d佢正常都歡迎既
你可以叫佢send email confirmation 不過你個case直接改日子啦
點咩解

比著我寧願唔要個offer, 整合約一星期點都整到, 而且email confirmation俾盡15分鐘draft完
7年前我舊工last day果日俾人收返offer, 到而家陰影揮之不去

真係有架 所以我先叫呢個巴睇哂簽哂先 無謂啦 佢收番你打佢咩唔通

頭半年空白期搵唔到工
第一份工自僱形式 冇收入 做左半年
第二份間野做踩法例界野 有收入做左半年
跟住冇人請到而家

如果家陣揾工
但六月要請10日假去旅行 應該點同hr 講
見工果陣就講 定 係請咗先講？

咁我星期一打去改早啲啦
希望佢唔好又問我點解

點睇有段空窗期既fg?

interview我自爆third hon 加defer，最後都有offer
咁當然我有其他野去吸引佢
唔係份份工都require 學術成績

利申: U grad 後第3份工

咁自我介紹
又點睇得唔得？

認真難搞 本身咩學歷

銀行contract位轉左入去先 慢慢再跳

Paralegal會否discount太多？

請左先 唔請你人地唔會想知 唔好衝出黎柒

笑左 good luck

咁柒既段野...double pay呢d睇公司policy
你個case就一定係過左probation 會有 但你公司係幾月end of year

Apply唔使錢
有時d JD好流

好事 大家方便

點空窗期？ 你有AIDS?

你就係成功既例子

你平時會點講 我幫你品評下

係

fg收到更好offer
但上一個offer簽左約有冇方法圓滑d
簽埋約好似煩到人咁

同而家個經理係嘈大交想走
點樣同下個面試hr交代？預左會有差reference check
因為上手公司睇我既高層又係咁岩走9曬

普通文職轉工
apply高一級 人工叫高20%
會唔會好大咬？

BBA Top up

同問 但我係翻緊工頭幾日

做左admin兩年黎緊想轉工轉行
不過想放自己一兩個月假先搵工
想問如果問起可以點講會好啲?
咁如果我搵工前會返下啲part-time
但同之後想搵既工未必有關係既
又需唔需要寫係cv或者同hr講?
同埋如果問做咩轉工，
因為份工成日ot又無福利連醫療都無
係咪唔可以咁講?

我想問下
我海外uni
Foundation ->year1 ->year2->gap year ->轉左校repeat year2->year3
Cv 學歷應該點寫好
我其實係第一間uni year2炒左 之後一年留左係香港 再轉校repeat year2
第一間u個陣得3rdhonor 而家second up
Fg仔 寫cv好迷惘

engine fresh grad
interview 表現緊張
language 差
academic 比上不足比下有餘
個樣唔係毒撚樣 但一開聲講野就比人感覺緊張果類

如果我話公司嘅pj都已經埋尾 公司又未有新pj 好多時都無咩嘢做 令到個人無哂積極性 工作無突破 所以希望跳出comfort zone 趁機會接觸新既嘢
咁講有無問題 佢會唔會覺得我hea開 唔係咁好

唔係
係做左散工一陣搵錢姐

咁樣得唔得
會唔會太作狀？

巴打係做agent?

見新工 報大左舊工既人工
新公司會唔會check

typing speed test係打article?

第一份工做左8個月想轉工，如果染左髮(灰紫)係咪會影響interview
想由admin轉cs/marketing
另外如果5月尾屋企話想去旅行，但又唔想新工請假，3月中後期先開始sd cv比較好

咪染返黑囉，型重要d定見得成份工重要d?自己衡量下
唔想染咪試下用美源髮彩果d遮白髮既spray噴晒成個頭囉

直接講 唔好拖咁耐

咁用management changes做原因 仲有無再上一層果d做referees 避過你manager

10k 升2k
100k 升20k
基數好重要 明唔明我講乜
同埋好多因素 例如你本身果份做幾耐 你見果間公司既size 個位既job scope

有既 你想洗底預左有犧牲

抖下唔係大問題 直接講take個break
無乜必要寫 幫助不大 反而人地會奇怪你做乜去番pt
你可以講下d benefits唔好 加d新工工作上有俾係吸引到你去

同major?

呢d要靠練 FG interview好緊要 大家白紙一張

無問題 生意既野唔係你控制到
不過有二點要講
1. Project完左先出黎搵工
2.foresee到黎緊無乜project
Show到你個人有責任感,會為公司著想(唔會開左project先去搵工) 同埋唔係有心hea

照講 要搵錢先可以再讀 窮書生無人怪你

大致上可以
不過個flow可以清楚d
1. Academic
2. 工作經驗(由舊到新) 每份工既job scope同achievements
3 personality + strength
4. Push + pull factor
前景果d可以留番後面傾 睇你人地問乜先

而家係

會 千祈唔好
利申: 親手炒過入左職但報大數既人

正常係

染番佢啦
可以再後dd

見果份有無comm同bonus? 用年薪計

見有d工要求英文要50wpm
發覺自己打得好撚慢

真係仲有人test typing speed 既咩原來

政府工技能測試唔洗?

政府真係唔知喇 sorry

政府二級秘書要
我係jobsdb見到有d有中文45wpm

秘書要都合理

Fg 做左年幾，第一份工做big4覺得唔岩做，轉過一次field，得16.5k，覺得人工低係咪應該轉下工？

老細話今年有機會升，係咪通常呃住先

諗過考政府工，但唔知轉行岩唔岩
巴打好有心解答，正皮左先

都唔係既 但有無講幾時或者公司係幾月做review

政府係另一回事

點睇裸辭

Interim, 7或8月做

人工高好多，岩唔岩做就唔知

解釋到我無問題

睇你有幾信得過你老闆

Culture 同埋出番黎好難
但穩定囉

我老闆係2年前已經話遲d等公司裝修完 就跟佢 做佢助手 上年pj完我比人挖角個時又話比其他嘢我學做佢助手 轉個頭就掟左我落地盤
今年我話要走 又搬返我已經聽過好多次既安排等公司裝修完 裝修都唔知2028完唔完到

純粹好奇問，會唔會因而blacklist？

唔會既 放心 有交代清楚就ok

其實dept head有幾話得事？
eg成日想請d勁人 negotiate個價好高
hr會唔會唔比？

睇下間公司HR/Dept揸住個cost centre
不過呢d好難講 各有難處
HR: 有budget, 要睇公司internal benchmark
Dept: 咁如果個function係好niche 比多d錢都預左

得雙糧
其實市價都係18k
係我當初underpaid

本身做sales admin但又有做埋sales果範
寫落現職人工應該寫底薪定加commission?

咁我搵定第份工都得了
今日簽左約

太遲喇 救唔番
佢無問你拎salary proof?

照試 3k唔係好多

有comm就梗係寫埋

如果commission 係每季出
咁應該點寫？
自己計返平均數？

計番一年除開每個月

信唔過...但升埋先走會好d

想裸辭 但如果見新工應該點解釋

合理 新人工新title

Take個break

巴打做邊行headhunt?

唔自爆喇 行頭好細

fg 4個月send左20份CV，依然好回覆 好sad

慢慢黎 總有

人工反映一切
Title係死的

做左3個月貨仔啲job 好唔好寫落去cv？

我做左assistant merchandiser差唔多三年（兩間公司）
都係做Garment既公司黎
但呢個行業不斷萎縮炒人
想轉做sales executive/sales admin難唔難？（非garment)
想搵跟單之餘帶有sale，要求15k左右
但太過sales太大壓力又唔岩我
Sales executive sale野比重高唔高？要自己搵客？
有無咩建議？

關下份工事照寫

呢行真係夕陽 搵下sourcing 非garment
Sales admin試起比較易

Sales admin做幾年有無上升空間？上一級係咩？

入左個field先 跟下d sales學下點做再轉sales

明白
不過見到sales admin既工唔多

Sales coordinator
Team admin

唔該曬

第一份工做唔夠一年會唔會唔係太好？

無所謂 有好路數咪走

介紹自己有乜答案比較好?

比公司裁員，見工問你點解唔做上一份
你會點答？扮自己走定講舊公司cut budget 裁人
定話上一份工行業發展潛力慢慢下降，睇唔到個前境所以轉？

爬文答過

公司炒人唔關你事 照講就得

咁難解釋d 老實講啦

contractor in Perm 位係咪唔可以搭因為想轉perm穩定啲？ 見左幾份問我咁答都冇回音，之前做左兩三份都contract 位 PJ base 半年至一年contract

contractor in Perm 位係咪唔可以搭因為想轉perm穩定啲？ 見左幾份問我咁答都冇回音，之前做左兩三份都contract 位 PJ base 半年至一年contract

禁錯

唔會
我淨係知三叔d pay麻麻 不過你有呢個優勢梗係用下

呢個原因好合理啫 其他因素令你見唔成

我今個星期會in左先 了解多少少再決定

做得多contract工係咪對以後搵perm唔好？啲hr成日問我點解做半年左右又轉工。line manager 同我傾個幾鐘好似都ok，但見完HR答佢contract end 想慢慢穩定啲轉perm 就冇左消息

想問下香港時裝零售平均月薪大約幾多
想同自己公司爭取下 但唔夠數據

頭先去interview in左10分鐘都無直接比offer

會差小小既 不過主要係jumpy啫我估

好大個range..咩size先間公司

咁誇

我都嚇親 上個禮拜in左2個幾3個鐘比人話overqualified 今次10分鐘就直接比offer仲要算無壓價

恭喜
我當自己有幫手

你有幫到我阿 唔該哂巴打

客氣 新工愉快

樓主
可唔可以麻煩你幫我睇睇個cv
可以嘅話
你用tg定e-mail?

Tg 樓上有

巴打 我黎緊想轉工
公司每年3月year end，bonus會出喺4月糧度，5月頭會出
如果我4月頭遞信，做埋4月30日，我會唔會拎到year end bonus
因為其實我想apply其他工，假設smooth嘅話可能4月頭會有offer，驚到時resign會無咗bonus

睇公司規矩 有d公司你一resign就無左 有d計你last employment date

點樣拖住個offer? Accept左未簽約又可唔可以反口？

你話唔得閒去番工第一日先簽

FT program

如果我而家做緊呢份工做左7個月我辭職唔做
應唔應該拎呢份工填落CV到？
唔做原因一個人做幾個人野

照寫 好過真空7個月

樓主你好 請問你介唔介意幫我略略睇下我份resume?

面試問我有無其他問題應該點答？

做左3年工程project，搵緊IT project工

加我tg

Project scope, team size, company culture, project timeframe

巴打會點睇一個fg啱啱做咗半年野
又想返返去讀四年full time書轉行

無所謂架 讀四年都應該係專業野 問題不大

有application deadline 既工係咪完咗deadline 先一次過見

未必 可能會keep住見直至deadline

應該都算係由一個專業去另一個
本身讀完工程但想做IT

finance trainee?

咁唔係問題 轉行讀番書好合理

照寫既話係唔係寫晒份工做緊d咩？
同埋離職原因點寫先最好？
係驚Hr覺得我成日轉工

預左有人問 講話公司唔夠resource 做到hihi係事實嘛

fresh grad 本身應承左一間公司下星期interview, 但收到另一間公司offer 之後話唔去, 個hr 之後問我介唔介意講收到邊間公司offer?
想問下咁樣會唔會比人 blacklist

Yes yes

唔會 淨係俾見一份咩 唔好咁傻豬

我無直接答邊間公司, only 話舊intern return offer, 講左幾次唔好意思。

無問題啦 小事

我17年12月辭工
而家先再搵工 個空白期咁耐會唔會玩死自己

三個月啫 仲要中間新年 小問題

Pmed

未過一個月 想辭職
合約寫唔駛通知期
咁係咪收工sd email比上司cc hr就可以？

正解 朝早好send定
人地都要做野

即刻想番埋星期五就星期五朝早sd?

其實reference check 係應該填hr定上司？

fresh grad interview 有咩提點?
成日feel 到個hr 好似黑臉

無錯

兩樣都得

爬文有答過

有冇人聽過focuscore 依間agent❓

2x歲 u grad左3年
做緊低級文職政府工(aco/ca)
想出黎搵返mt 做
應該出幾多價好？
同埋想問係咪通常都唔請？

無聽過

MT 公司set左價 唔使你叫
無一定 不過睇以前成績同major多

之前同agent簽左約，係唔係唔可以去直屬公司返工？有

好多工都冇回音
in 都冇

master 社科背景， 政府合約經驗only
係咪已經冇希望

Thank you

巴打你好
17 fg做緊MNC MT position
但今年再報左間上年唔成功但又最想入既mt programme
過左幾關下星期準備individual interview
已有心理準備會問點解會quit現有programme，到時比左offer我我會唔會又quit啊類似既問題
想請教下點樣答先又加分又得體
唔該曬巴打

見工果陣hr咪會每份工問做咩唔做嘅？
如果自我介紹果陣自己講曬會唔會扣分？

辭職前應唔應該畀個心理準備上司？

知唔知law firm d legal assistant/ clerk 如果無工作經驗,月薪應該叫價幾多? 大型 至 中型 law firm 個range?

仲有, 如果喺law firm做part time legal assistant/ clerk做左一兩個月, 見到同一間law firm其他department/ specialty 有opening ,又想轉過去, 可以點做? 有無可能咁轉?

sorry for 1999...

LM

有冇人知係未伏...
今日有個鬼頭打黎問我有冇興趣

thx樓主，我搵到新工
雖然係細公司，但都叫做成功轉行啦

做airlines 老底加ot 計埋一個月萬6/7到，咁月薪應該寫幾多

有機會direct hire番

搵社福會唔會易d?

上年既MT係為左今日黎apply 佢地MT 一年了解左MT program既structure, 裝備自己
連續兩年都報其實好夠表現誠意

Base + OT 咁寫

可以介紹既時候輕輕講下
例如講完A工, 話經人介紹去左B工 咁咪輕鬆講左

Internship好海鮮
唔難

你係呢到第二個喇 我好感恩

多謝你
唔知點解睇到有少少感動
自己真係付出左好多先行到呢步有individual interview

咁誇 加油啦

細firm囉 伏唔伏唔知喇

補個email同HR講番

最好啦 好黎好去

Legal clerk都係萬中左右
直接問下HR可唔可以internal apply

都冇， 我冇社工牌
d 位應該得admin 野
所以依定唔知點好 唉

搵左好耐工
好多冇回音
寄左個幾月
先有1間打來in

星期一agent覆我話interview positive, 呢1/2日公司攪埋paper work就會出offer, 到今日仲未有call

應該點講會好啲？

社福admin位？
Admin邊行都請 亂搵都得

俾d耐性 應該ok

搵咩咁難

話搵到工 黎緊幾時會resign

accountant
4年想拎22-23
等舊公司簽好經驗就入會

聽日就去旅行，希望可以收埋個offer開開心心去旅行

Q左會易好多

講聲先 起碼搵到你
可能今日就有呢

我係經agent搵，agent同公司HR都講左

希望喇，多謝巴打你先

Basic salary
Double pay
Discretionary bonus
OT allowance
Allowance (housing, education)

等你好消息

問過D FD 唔係big4果D 由audit通常都係返assistant acct先
通常都叫22-23

寄過咁多間都冇回音

由低做起
唔係big 4係咁 無辦法

呢頭講完轉頭收到offer

Wow

約滿酬金唔使加?
呢樣野勁濕鳩唔係約滿一辭職就無

睇完先知 唔關事嘅pt唔好寫入CV
果時呀老細仲話不如出份reference letter等你CV靚仔d

Gratuity 要寫埋 有d contract工無的

咩原因俾人炒

其實無大問題 個分別係你本身份CV有幾豐富
你做左十年野唔會點寫讀書PT
你FG唔寫呢d無乜野寫 (唔計intern/placement)
CV真係無right or wrong

點解你地搵工咁易咁...
唉

其實經中介搵工 都仲會壓價？
唔係應該間公司同中介傾好左先既咩
今日上到間公司見 比佢壓價

人地淨係睇basic salary咋on9
唔通D 中資派12個月bouns又寫落去

多謝巴打，不過而家要煩resign, 我係呢間公司做左9年，加上新公司都算係competitor, 不過賣既products就唔同( 做food sales)

點睇長期出ad 既工？ 西工？定呃cv?

見工Hr無問過我拎學歷證明同工作證明
只係睇住我份Cv黎問
係唔係玩完？

你咪唔好寫 我無所謂

有得見填application form/interview 問人工果陣可以提一提

預左老闆捉你傾/counter offer
諗定點講如果你真係決定走

西工為主 搵唔岩人都有

唔會 大公司好多最後請你先拎番copy

做左幾耐 我建議你唔好放 好扣分呢d

巴打, 一路想問個低層次問題

直接send Email去apply同好似JOBSDB既Quick Apply係咪有分別? 邊樣做法會好少少?

唔該哂

會唔會因為做得個兩個月想就轉, 會覺得我無commitment 唔比我轉?

可能係幾個原因 想睇你有幾keen會繼續見 假設你見佢地1st round 但其實你巳經有其他offer 佢地可能會加速或者將你擺低priority 1d 睇佢地有幾想要你 不過我個人覺得照直講好 話無見緊轉頭同人講有offer真係玩鳩人

無分別 最緊要d內容齊

Part time 想轉full time好正常啫 (雖然我唔知你而家點解pt)

見過成功轉行（指工種，唔係公司行業）嘅case多唔多？多數咩年紀？人工會差幾遠？

客氣

有呢d case既 越後生轉越好 好難講

因為公司人工比市價低 加人工%又少
睇唔到有咩前景 所以想走
但我六七月又要去旅行請假

但見工嗰陣俾人問做乜唔等埋四月出bonus先走
咁我點答？
我係咪唔應該答佢趕住走因為我要去旅行，想快啲pick up哂啲野

對份工有興趣唔想浪費個機會 所以唔等bonus都可以or 預左公司出手低 個bonus好小唔影響你搵工
有無可能咁講

我寧願你真空左佢話抖左一排
俾人term堅麻煩

巴打 想問普通admin嘅市價大概係幾多
我想辭職好耐 但驚搵唔返同樣價位
利申 今年part time degree grad 現職16k

人地做reference check你就bye bye 咪傻

我試左講 對份工有興趣唔想浪費個機會 所以唔等bonus都可以，跟住俾人話我後生仔好豪爽 其實最後佢個package唔係好 只係學到野 所以我先揀
當然仲未有offer

Non managerial level都係20樓下 唔高得去邊

濕鳩HR唔使在意
本身俾唔起錢仲要扮撚哂野
咩公司咁巴閉

你認為有無啲唔需要特別技能嘅工可以一試

不是hr 係team lead
間公司係細細地嘅vendor 公司 接中資project做
佢仲要加多句 就算係請我都唔急於嗰一時 所以我覺得個interview係fail左

想由前線想轉返同一行既back end，搵極都未有

其實係咪好難？點先會有高d機會 ？

可能真係傾過 不過個客鐘意當面壓你都控制唔到架

真係要自己發掘下喇

見工個陣忍唔住打左個乞痴
噴左小小屎出黎
點解決

呢d老闆跟唔跟都擺 以為咩公司咁撚大支野
再搵啦 vendor大把啦

認真

我係黎見工唔係黎俾你串 基本尊重都無
你有無問番佢唔急咁做乜登ad叫我上黎見？

岩岩出黎做左年半野
唔知咩公司岩自己 或者咩package岩
而家嗰度雖然人工低於市假 但多我而家見嘅工3日al 喊出黎
搵外資英文又唔夠勁
巴打 你點睇銀行contract 工？要等幾耐先有benefit 或者轉perm?

攞張紙巾抹鳩左佢say sorry囉 答左你喇

大公司做左年半(全港最大)
升做senior 半年 14k
出去叫幾多係合理

做IT?

Current Salary 應該計埋 bouns ?

咩function
見咩工

新鮮人唔敢串佢 不過佢真係好唔尊重我 同一條好簡單嘅問題(我住邊，係邊返工)係個interview問左我5次
但我入去做得成嘅話 好彩唔會跟佢做野

樓上有人話我on9話淨係寫basic
你問我一定寫bonus 信不信由你

算吧啦 唔方高汁 努力再搵好過
係 feel到跟佢會hihi

應承左人地邊一日第一日返工，應唔應該見其它工睇下邊個offer好D？
應承左人地唔去返工會唔好衰仔呀

你鐘意啦 你又唔係同間公司過人世
想再睇咪睇下

Application form 大部分都有reason of leaving
Or 人地一叫你拎reference letter你就bye
無得呃架呢d 唔好小學

做夠半年既FG
Expected Salary 應該寫高Currrnt 20%？
等佢壓？

可以既 有興趣自然會同你傾

12月辭職，一路都搵緊工
send左幾十份先見得兩份。。。
想轉行，搵埋agent幫手全部都無下文

咁慘 打咩工

只能等待 個個都想咁轉 競爭問題

會計界，但本身行頭非常窄

hr phone in之後成個禮拜都無interview係咪gg左

係吖 non-programmer

會計transferable skill架
唔一定

Bank都好多IT位 ibank先多contract

所以contract工都可以放棄offer?

Bank Contract位都可以既

見工我都係咁講。。
希望有得見啦，好想返工呀

唔該巴打 希望見得成

同我差唔多
1月搵到兒家
以前都係local audit
想轉返去acct
諗住自己考哂試會易入D
結果都係冇回音
唔得都係睇下入返去做audit 算

想問下 見工使唔使預備定d問題 成日見話interviewer問 有無其他野想問 果陣 如果答無會仆街 同埋如果要預備問題 應該問d咩方向既問題？

accountant先好笑
成日問人有冇用過乜乜software
後生仔乜software兩三日都上手啦。。

Media 講太多會自爆
計埋bonus有15k

講真
間間公司都唔同
你肯學咪好快上手
日日都上jobsdb cpjob 搵都搵到心灰

ive仔想做證券行

樓主熟唔熟呢方面

見完份份都話可以番去等消息
interview果陣完全無問過幾時返得工果d
番去等消息其實係唔係唔請咁解？

想做咩位? 有手有腳上到牌就做得

加油

正解

去Second tier洗洗底先

最好問問題
Company culture
Team culture
最易問

咁SAP Oracle 果d system 又真係識左人地先請多

17-18k 頂盡

考牌啦最簡單直接

正常你有寫availability可以唔問
唔關事
其實呢個問題我答左好多次
唔通我話一見完同你講即刻請你咩？係有呢d 不過到時你又話會唔會伏

依家其實仲讀緊書, 原本驚讀唔黎所以做住part time 先, 遲多幾個月應該可以轉返full time 工

所以先問如果依家哩份part time 做得一兩個月 就話要轉同一間公司嘅specialty/ department , 僱主會唔會覺得我無commitment 唔比我轉

試下唔使死
Internal轉黑都易過你出去搵工

股票經紀
但好似而家個個都手機落盤
唔知經紀仲撈唔撈到

如果簽六個月contract
跟銀行假 但係合約上冇寫有AL姐係點？

定我要自己問佢加番

應該都仲有d掛 呢行唔熟

跟勞例 7日一年 半年3.5

Add我 我放多次等其他人都可用lm

IVE仔英文好撚差 英文自我介紹最多講到1分鐘會唔會太少?

還好 呢d可以準備咪諗長d

返shift姐係點解？
可唔可以比個例子我

番更7x24拆出黎

放shift都係同樣道理？

有咩分別

次次Agent問我拎完cv之後就石沈大海

即係揀唔岩工

輕推一下

咩黎 點解我無聽過？

如果佢JOB requirement 係U GRAD
但我得HD係咪即係唔洗諗
真心對份工有PASSION會唔會補到學歷上嘅不足

FG棵辭係咪壞印象？
定棵辭係社會上已經被標籤左負面？

FG, interview仲可以準備咩問題?
我分開3parts 自介,短處缺點, 公司認識
短處分出黎預對方問再講埋可行解決方案
公司認識我就夾埋點解要揀呢個position連住講

樓主我係咪冇希望

機會不大

唔一定 你解釋到咪得

其實缺點優點可以留番等佢問
講多d自己點解有興趣份工

三字頭轉工會唔會無人請？

只可以搵d entry level工

有經驗實有人請

有經驗既文職叫價去到接近18k會唔會太勉強

咩文職 坐Office都係文職

不嬲都係搵 entry 都冇人請
想搵啲唔 related本科既entry工係咪冇可能

Non professional ok的
搵d general function

d offer 全部都未confirm 到
但我係依家做野果度已心不在

有得等offer都巳經好好 樓上好多葡萄

份工係fd介紹見完manager，之後見hr，個manager同我個fd講話會請我，但係
hr話一個星期內通知但係冇通知係咪多數玩撚完

行業缺人係好d

搵你個fd問下 referral最易

想請問如果係jobsdb度搵工
例如我係expected salary寫$xxk
跟住salary果度tick唔tick negotiable
其實對於叫我去interview既意慾影響大唔大?

無影響

有無巴打做過headhunt
好好奇新入職未過probation有無佣分

完全唔擔心

我
睇間公司同你做咩位

CS officer做咗3年,now 15k,轉工叫18k預佢壓到17k?
其實CS轉其他文職會唔會差好遠?我日文N2合格準備考N1,搵日本公司算係advantage?
唔好意思問得多咗少少 請賜教

Junior位呢

上過星期個manager同我fd講，hr會過一兩日會搵我但係我冇收到電話

差不多
一定有優勢

你有無揹threshold?

咁應該無問題 等下

唔該想問一問hr話我係finalist，一個月內有消息

thanks!
但我上jobsdb search日本公司通常都係agent公司代搵,其實經agent會唔會人工差d?

其實ctgoodjob jobsdb 係咪都係同勞三處一樣係豬頭骨

Finalists都可以多過一個 非打擊你

唔會 搵番日本agency
日本公司鐘意搵番日本agency

Jobsdb會最好
勞工處

樓主 我今年8月畢業 跟住搵左份full time 做得唔開心番左兩個月就遲左跟住一直番緊份pt 就係12月我搵到新ft 份pt都冇做 而加份工就黎過試用期 由於福利少老闆西 所以密謀轉工
但新工interview 要我工作證明 我應該點解釋 有諗住比pt既工作證明但都已經係11月12月既事
呢份工又未做夠3個月所以冇寫落cv到

應該點

哦,原來係咁,感謝回答!努力D搵工先

唔好意思 搵工搵到好迷茫
1. 如果份工寫working experience 而唔係 relevant experience 有冇分別？

2. 大部份寄出去既cv都幾乎有interview機會 但全部冇2nd in 同回音
自問interview表現正常有禮貌守時 hard skill問題都答到 有幾個interviewer都講到好似會請咁（介紹完個post有幾個人後話你好快係其中一個etc） 原因似出係邊多？
叫得去in係咪已經唔關CV事關人事？

3. 上份工係外國做cs 計返港紙約22k 返到黎轉行搵 mkt / sales / admin 開17-18k 預壓到15k 係咪太aggressive?
份份工都有問點解要轉 我答
1. 家庭問題要返香港
2. cs位 無前途無晉升機會 所以先想轉行
3. 不停讚上份工係荀工 自己係overpaid 但無成長所以想搵份辛苦得黎又學到野既工

大概係咁...
自問工作經驗真係唔多兼分散
但對答我覺得make sense 需要既技能同cert都俾到
相關工作經驗係咪遠比所有野重要？搵左1個月都冇offer得大量interview，係咪要開始考慮用fg價去搵工？...

點解唔寫呢 不過算啦
兩個月果份咪有reference letter?

如果份工寫u gard+1,2年經驗
但冇u gard,不過有多過2,3年經驗
咁有冇機in

中資底薪低，bouns 高
唔寫bouns你年薪埋減住走

ps. U grad 左5 年
1.5 年香港工作經驗
0.5+0.5+1.5 年外國工作經驗 （working holiday轉working visa 全部office工 cs為主+admin+marketing都有）
咁既情況算唔算好jumpy？但其實我cv寫得好清楚做咩兼做左幾耐 真係jumpy應該in都唔會in ?

1. 有 同industry+function 先叫relevant exp
2. 更好選擇 有可能同人工都有關
3. 如果你份CS係同見果個industry’s match都好d 個價就正常啦 因為個range其實好大唔comment

1. Ok的呢個原因
2.make sense
3.可以咁答

Relevant exp係重要既 不過你個case都轉到既 你咁green
FG價就睇你自己接唔接受到喇 咁降低要求一定多d選擇

都可以 如果係relevant exp

呢d先係人話

小jumpy 但都一定有工既

Hello樓主
之前send咗d CV出去都有打嚟IN
但公司唔比咁急請假
又唔想成日射波
所以最後有d都去唔到
但真係想轉工
最後裸辭咗
咁樣答interviewer得唔得呢?
thanks

等左兩個禮拜都無消息係咪收得皮
應唔應該打個電話或者send個email去問下status呢

你自己咪答左囉

得

唔該樓主

係事實但驚HR唔buy

Email 禮貌d

你咪照講番話之前miss左唔小機會
睇咩HR啦 有好有閪

in 過間Tier 3 ibank
答過無，仲要佢地問我佢地公司中文叫咩名，我答我唔知，最後有offer with 25% salary increment

利申: Tier 1 ibank員工

唔明 我指個agent新入職

btw樓主知唔知Page d佣金分成方法，今年fg想試下做agent

好多謝你
你呢個post真係俾左好多能量搵緊工既迷茫羔羊
其實好想send cv同cover letter同問下你interview意見的 但唔知你有冇咁既時間
如果你唔介意可唔可以留一留tg當傾下計咁
唔方便當睇唔到就ok 你會有福報架

Ibank 唔同情況

所有page果d分支都係discretionary bonus 無scheme

我有留過tg 睇左唔小巴絲CV send黎吧
幫唔到咩大忙架喇講真 小小都好啦

Expected Salary應該比而定份工高幾多先好？

唔明 即係點

睇下你而家果份做左幾耐

即係bonus係睇上線心情俾幾多

而定份工做左1年
加埋上一份工都係1年
Total做左2年

10-15%

冇

點解會無

cv已經寫哂幾時可以返工 excepted salary
間公司打黎問多次 之後約埋時間in 話會sd返個email比我佢公司地址 結果無左下文

個HR唔記得左？打番去問下

其實想知係cv上面寫expected salary 同你地真實會出既價爭幾多先唔會見個candidate

例如我係寫18k 但其實你地知道max 出手得 15k 你仲會唔會in我？

寫哂current, expected salary 話我無寫到
唔知係咪嫌開價高 借d兒
聽日in完另一份睇下點先打去問

如果你而家係17k 我唔會
如果你得12k 我會
明唔明個邏輯

睇漏？ 真係唔知

Interviewer問下我有無其他同科同學仔有興趣黎見
話佢地好難請人
已經同我講哂返工時間模式(shift)
人工雙糧其他福利etc
又話要比文件hr果邊
話今年fg既7月先開工 所以6月中先再通知我

似係想請定唔想請？
人我唔會幫佢搵 佢又未firm offer比我 唔想幫自己搵competitors

學歷係咪其實唔重要？
自己同好多朋友初初master畢業都搵左兩三個月先有人請，人工仲要好一般

學歷好似一d都無幫助咁

由summer job到出黎做 見過既工唔算多 但每次有offer既 基本上都係直接比offer 再唔係已經講好九成九 同公司confirm 行到地鐵站就打黎話ok

似會請

入場卷

FG即請會多d
Experience hire就正常唔會

以前Pt，暑期工，in完9成都有offer
現家見Ft見好多份都無回音
搞到對自己開始冇信心

競爭問題

Job Fair果d 即場apply請既機會係咪會高d?
黎緊呢個星期3個job fair會去哂

拎住呢個似會請又未真係請既"offer"去叫價o唔ok?
打算叫呢份計哂bonus/allowance後除12個月既價

Job fair果d多數岩non degree多
都可以照講既 問題不大

見工即日final in完
但隔咗1星期 乜消息都無
又唔知佢reject會唔會有電郵通知
打比佢地問會唔會唔係幾好？

Email問

其實好大關係
一套flex accounting 同myob 已經差幾廿皮
仲未講市面堆erp system eg. Microsoft NAV SAP Oracle
用開廢既system 再上手會用好耐時間
的確係senior 既一個concern

99%冇消息

何解
樓豬話似會請

位就得一個，你諗下如果要請你點解要叫人黎見先
仲有個個interviewer 都要講一番說話介紹份工令到interviewee 有希望
先唔會影響公司形象
後生仔，出去見多幾份工睇下人情世故啦

大概明你講咩 但位應該唔只一個
佢話介紹到會比返介紹費我
當然依家我唔會介紹住

Page Personnel有無伏
見佢請緊人

我都有講

新入行可以既 有經驗不了

點解咁講
人工低?

1. <35k roles only
2. Discretionary bonus scheme
3. KPI

fg第一份工試唔試得過

想入行可以

底薪幾多

樓主呢種離哂地既弱智你信佢
不如你見多幾份工先
fresh grad咁緊張做乜

你可以唔信我 不過唔使話我弱智既 基本尊重都無
人地同佢俾哂文件HR FG唔請咪最多叫你等消息 同你講多benefits做乜？
人地又講到明難請=多過一個位
又叫佢介紹即係佢本身個major同份工都relevant
有錯請插 歡迎賜教 同埋未請教?

<20k 海鮮價

同埋你係咪見on shift technical roles? NOC果d?

你本身咩team?
個價高左小小 你本身都應該唔到？ SA2?

但係我send cv 無寫current salary

搵到既
我見過有人搵到高過current 不過好少
唔使pay cut執到啦講真

我建議你寫埋

想轉工 但見完新工去到background check嗰陣 原本做緊間公司係咪會知我想轉工

之前經朋友介紹，返左份醫院工
做左兩三個星期，發覺唔啱做quit左
CV到寫唔寫呢份工好？
唔小心寫左嘅話，見工比人問時應該點答？

Exactly
咁都知

我想問呢 我返緊工又去見新工 同新工講一個月後我先返到
會點架

都合理 再上線果d巴打無提過 所以唔敢講 不過佢見果個都係line manager 唔係HR 所以機會係比較大的 因為係decision maker

Background check唔同reference check喎
如果係reference check係唔會check current job的

你覺得之前果經驗夠使可以唔落 費事俾人問長問短啦

估下啫
又難請人
又多headcount
又要睇major番shift

弱智點估到

Send 完第一次cover letter同cv，發覺可以寫好d，改完之後send多次，會唔會唔睇

Ps: Application deadline內send 2次

可能都會望多次既 不過唔係差好遠就算啦

phone interview完
填左6月尾available, 叫我返工前兩星期再contact佢即係點

仲有咁多個月 驚你搵左掛

即係請左?

未啦 正常要見好多人

唔該

Welcome

6月請到第個啦下嘩
如果真係等人用等你3個月
唔等人用就即係假希望la

都話左多過一個位
Headcount問題？可能6月先有headcount但想搵定先又得唔得呢咁？明知難請攞定個candidate pool或者secure左d人先？
唔係等人用你就可以請架嘛 間公司你開既咩
咁巴打又無話淨係等佢 佢都有話再搵
你講野咁無grounds一味插
不如後面果d巴絲問野你答下 等我lm學下野

大家冷靜少少
個program係for graduates既 7月先開工

就算佢即出offer我都會再搵
上年返intern, in完3個月後先有通知
依家都係見定10幾20間到時真係有offer再揀

好冷靜 不過人地咁踩我無理由唔出下聲
見多d唔怕 揀下先 NOC係好做 不過path麻麻同埋7x24
如果做可以考下CCNP for第日轉
利申:請過FG NOC

啱啱見完一份 比個interviewer話 睇黎你都好想加人工
話我之前返5.5日 哩份返5日 都想叫高d

壓價手段啫

佢直接問我 如果比返我宜家哩個價我 會唔會考慮 我直接話唔會

用左間startup,鬼佬公司，但話事人4月先返，如果請都4月先知 真心想入

見

有d HR既logic係俾你番小左半日覺得巳經係加左俾你

咁無辦法呢d 唯有等

準備緊考cissp
但果邊d工唔多見請fg
做noc轉入去會唔會易d

另外想問叫幾多價好
謝

真係 presentation好緊要 言語藝術

如果你果間係network security firm NOC應該會易d CISSP一定有用 至於再深入d我唔太熟喇 我見有個講呢行既post 去請教下d巴打
NOC都係正常FG價 主要係shift allowance賺多d

唔該哂巴打 好有心
又出緊去搵工

加油 等你好消息

由local distributor 轉去mnc
第1 round 見完個line manager都覺得幾好
之前今日phone interview個hr director好似出左事
冇提過3RD IN 又係咁judge我依家個人工package(I AM SALES)
估唔到hr都咁大權

睇咩公司HR 有d好強勢又有權 有d都係循例見

見完之後問返個agent佢先講原來個HR都好大權
唉覺得死係佢手上好唔抵

初初我都以為係循例
因為個HR本身都唔係BASE 香港

唉我好想入呢間公司

Agent唔早講 馬後砲

Regional HR更惡

明明我同個line manager都好好傾
唔知有冇灣轉

其實想知見工係咪著full suit 比較好？
因為我係放工去in ( 見嗰間公司既hr) 都知，唔想拎住套suit 行來行去，如果正常smart causal 係咪都可以？

應該有既 如果個line鐘意你 始終用你果個係佢

見工連帶套suit都懶你不如唔好轉工了

好啦咁我帶啦唔該哂

見HR都係今朝先見完
因為我公司本身出commission好複雜一時三刻好難解釋清楚所以佢先judge 我
但個HR問完我之後又冇再問我個EXPECTED SALARY
(之前同LINE MANAGER答左)

除左等之外我仲有冇咩野可以做????

乖

個line有無留名？有就email/打去八下 反正你話佢ok你

有交換卡片呀
EMAIL係當thank you letter咁既形式出?

應該搵左工先遞信話唔撈定遞左信 再用果一個月通知期搵工

你同佢今朝巳經同HR傾完 問下佢HR有無feedback佢就得 成功左要叫你agent分番錢俾我

轉工都唔俾？

搵左先再遞 搵唔到咁點 好大把錢？

interview個陣 你想我show d 特質比你睇?

利申報banking intern

你講乜？

自己係前者 比較有保障

直接打比佢？
會唔會有d odd😂😂😂

第一份既話你講多小小你老闆唔係到既難處 唔知點為止擺低間公司啦 我估細公司黎 無人教到你點做野 或者無人俾guideline你要做乜之類

第二份公司生意上既重組唔關你事 唔太大問題

寫得好既加埋落去會有小小幫助既

感覺formal d都ok 唔知你點黑色連身裙法 唔使貼圖架喇 因住成班毒撚j你

呢個係佢既問題

你覺得同佢好傾可以直接打過去 唔怕的

好啦
等我星期一收工個陣打一打過去line manager先
死就死

定喎 輸人唔好輸陣
Office hour打啦 放工人地得閒睬你

唔使諗咁多 搵工啦

請問如果我星期一(12/3)遞信
公司要一個月通知
我仲有五日AL未放
但月底有復活節假
請問我Last day 應該係幾時？
4月4號？
因唔知紅日點計
thanks

有得見咪再見下 可能有更好

4月11last day
正常unused AL唔可以扣notice period 你同公司溝通左先 通常pay out 佢俾扣你就推前5日就得 不過唔抵 撞左兩日sat sun(如果你係番mon to fri)
紅日無關係

Practice make perfect

apply咗某份工 parttime
過咗phone in約2nd in
之後發現同一個post請fulltime
應唔應該send多次cv?

你做到FT又走去apply PT咁有趣既？
見2nd in果陣問就得了

唔使睇
唔請

大學成績麻麻出黎做野啲經驗可唔可以補返鑊？

明白，，不過其實我4/4去旅行
我點都會3/4走，最多賠水
唔該晒巴打

因為我apply嗰時佢未出post請ft

之前著風褸in private bank(請左)同我呢家呢間
你有咩感想

btw
打親呔都唔請
風水問題

Practice makes perfect

有過無數offer
冇一個offer問過我成績
但會考少部分有問過

俾你捉到 自 滿滿了吧

滿意

我收隊了 以後呢到交俾你

咁你叻CV靚我都無辦法既 自問無你咁有料做private bank

如果之前係做保險狗，岩岩比人term左，宜家想搵工會唔會好難？

閣下做盛行?

因為同上司夾唔到而想轉工HR會點睇
基本上成team佢請返嚟嘅都同佢關係麻麻地...

下，垃圾U畢業
份份工做幾個月就閃
不過係拜得神多，香油錢dup本
咁神明又顯靈(呢個認真)
有運你見高盛都請

轉
同HR 講大話

Recruitment agency

成日見工都比人問如果你發現同你工作partner性格差好遠你會點做...想問點答先最得體

點講大話

有空白期係咪一定問?
要點答?

如果同時寫2份工在CV, 會唔會俾人覺得唔忠心？

即係咁 我交得個post俾你點都要做番小小due diligence既 我無乜要求 你真係好叻見工係到分享下我覺得係好事 但如果鳩吹既唔該你唔好係到搞事去番你既吹水台 入得黎既巴絲都係真心問野
定你同一時間番兩份銀行工？賜教下
你未覆我之前我代你答住你先啦好無？ 我希望呢個平台係可以繼續幫到人

樓上花生

成日見啲job ads話要excellent academic history就好怕

哂氣la
佢揀黎揀去最後有身份證就請

成年前la
唔比share A/C用?
同埋我都冇諗住接手
番工放工係巴士鳩up下都唔比
連登你開架?

自我介紹，其實要介紹幾耐？
如果hr無叫用英文介紹
係咪用返中文就得？

你幫唔到人
你成日叫人將見個份工係心入面既份量擺到咁高
又叫人兩三日冇消息等下，而唔係搵另一份
interview完行出公司就要當冇in過係常識
等等等，等你老母

即係溝女咁，條女唔應whatapp你係度等而唔係next, 咁你份人都好cheap 下

同埋呢度問得都係fresh grad
你咁即係教壞手勢
而且agent 真係冇乜用(早兩日有間極小型A準打來問有冇興趣減人工 )

拿，我冇話要接手吖，咪老屈我
要幾弱智先可以屈人講少少野就話要人接手post
我都係番工放工係巴士鳩up姐
咁都唔比

你上份工duty
我現在工作主要分為三部分
第一，
第二，
第三，

freshman就唔知
以為我fresh grad果時乜都唔識
鳩見

Share A/C

首先一樣野 我從來都無叫大家一味等唔搵其他 只不過唔係叫你等就代表無機會 搞番清楚

FG我都請過唔小 graduate program亦都參與過 我只係分享下經驗 唔知我點教壞手勢法？
你鐘意踩人地抬高自己我都無辦法 唔需要同你爭論

我都係鳩up叫你接手啫 信果個都真係弱智 搭巴士未呀？

點為之excellent 你apply d咩工？

唔好以為有身分份證大哂呀 呢幾年無身份證都請左好多 有樣野叫IANG 搶左好多FG飯碗

如果fg做左半年都無
寫唔寫落cv好
如果唔係會有勁長空窗期

無講中文就得

如果下份工想搵番同行 可以考慮寫
如果唔係既唔放會俾人問小d 話去左個長grad trip囉

一份FT一份PT 番兩份工？

就係唔知點先算excellent 不過應該係指2.1 upper/1st Hon? 專業工種黎。見到就唔敢申請

專業工種FG真係會睇成績同咩大學 照apply吧 唔apply連機會都無埋 又唔使錢的

都唔係fg㗎啦做左幾年嘢想入間範模好啲嘅公司。不過你啱，apply咗最多無回音姐。

咁有幾年經驗就唔同喇 好小會睇番當年成績

我本身份cv都怪架啦
我會考完左未做過ft
一路係同一間公司做pt
而家做ft 我都唔想咁快辭
但每日做ot人都癲
希望我捱到

你估請人咁易?
有excellent history果d人冇腳架
唔識拎幾個offer揀?
佢請唔到人冇人做野唔識退而求其次?
你當d人係葉問入面d木樁

send CV都冇成本
唔in你唔通打你一身咩?

不如你去Facebook睇下辦公室日報
入面有d case隔左成個月先有offer
人地都返緊新工
做recruitment連common sense都冇

同埋d fg都唔係你請
間公司請姐，講到自己好巴閉咁
食屎la

睇完呢d就覺得自己識呀你？
邊句聽到我巴閉 真係無興趣同你爭論 你講得呢d野有幾多料我心中有數

Freshgrad
想做文職office/admin工作
如果佢問你有咩career path/visvion咁點答好

多謝大家一路以黎既支持 其實都係第一次出post 希望我答過果d都幫到你地搵工轉工

可能我呢d有番咁上下年紀心靈係脆弱d (主要係唔想俾d無知既人批評) 我都係做番我既CD Rom算

黎緊如果大家仲有野想問就TG我啦 隨時歡迎

咁叻呀
俾個獎你好冇

係咪好多雇主都唔認同Fresh Grad
唔即刻搵工Gap咗一段時間

我上年Grad,Gap到而家開始搵工
而我一直都做緊PT Office Clerk(until now)
一星期返三到四日,同一間做咗五年幾有多

因為我本身major嘅專業
喺香港行頭極細近乎無工
但呢個major唔搵返本科專業其實好百搭
搵IT或者Engineerig嘅工都可以

當預到有人我問點解Gap咗咁耐
其實可唔可以直接答
想花啲時間認清自己想喺邊一行發展
因為希望唔想咁易轉變想長遠發展

將自己前途校飛，死死氣知錯反而仲有用。

Grad左大半年 返緊一份好唔實在既工
諗緊好無轉工 但又唔知可以做咩
無咩技能 非專科
如果宜家呢份返得掂既話都叫做搵到下錢 不過真係好唔穩定
入面人事好差 主管唔識管理人
返到好灰心

而家做緊呢份工要兩個月通知，係咪要先辭職再搵新工呀？

想問下喺香港見工係咪都係一定要西裝㗎，有冇d咩工唔洗西裝都得，講緊full time
我剩係喺日本見過工，嚟緊返香港搵工

first in冇copy到資料 係咪已經唔洗期望有second in?

你都幾冇人性下
呢家香港真係變態
唔返工就係犯法

btw,祝你出年年初一屋企點白蠟燭

做咗五年幾嘅零售sales
而家裸辭左
諗住抖返一兩個月
呢段空白期會唔會畀人問做乜事

有空白期你會expect咩答案？係咪答得合理就唔會太care？

屌你1-2個月算係咩空白

比咁多藉口自己，所有人都係變態，你最正常，人才之中的人才，小弟祝你早日做銀行(食物)貴賓

Interview前俾hr壓完價，如果到時有offer, 係咪可以問下hr過probation有無得加少少？

雖然佢話無都唔會咁夠薑reject offer

過左兩星期冇通知 可唔可以打去hr問下有冇機會？ 定點好？

我都係 不過我舊工同新工工作範疇有分別 而且福利比想像中多 應該唔問喇

見工時，佢問我有冇問題問佢
如果太尖銳(你對公司有咩睇法)會唔會扣分

我都問左hr喇，probation後係唔會有得加

疊埋心水一年後先加人工啦

我公司請緊CS 文員 需良好中 英語
15k-18k 暫時女仕優先
有興趣可tg

今年內轉工咪得lo

份工2年contract，傾過一黎因為budget唔夠，二黎apprasial唔理想，講明今年完左唔同你續約。
算唔算俾人炒？
轉下份工，新老細問你點解離職，應該點答？

個post又上番黎

大家有野問就TG我啦 可能未必覆得好快

講contract完 所以要搵新工
咁都唔得咩? 都合理呀

點樣應對hr用13個月糧壓我expected salary ?

填表個陣要求填BUSINESS REFEREES 其實可唔可以唔填?

同問 因為同舊上司無聯絡 無啦啦搵佢做reference check好似好奇怪

呢家開始搵工la屌

唔好做果份工
講得出呢d狗話唔慌好工

佢哋賣人頭比啲公司client然後收公司錢 睇清楚offer 有啲時候勿認真

好多人打黎
之後google 一下d公司 d名臭到

點睇
之前一直打散工
e 家想轉行

通常寫咗人工係唔係都要寫高啲預佢壓?
但以我經驗兩年，但後生
所以我都唔敢寫太高
但最近見嗰份原來六日都要返 未必有5 days
又後悔寫咗咁低

想問 一年空白期 可以點約表達好d

同一間公司可唔可以申請兩個職位？
因為見到佢琴日同今日出post 嘅我都覺得幾啱，
應該係同一個部門 一個高級啲一個係低一級
唔知應唔應該試晒兩個職位

做未夠8個月1年俾老世抄咗,見新工點解釋?.

D job post 既minimum year experience 其實作唔作準 ？

同一個post，喺jobsdb有agent出嘅ad同埋間公司親自出嘅ad
但我apply咗前者先見到親自出果個
想問好唔好同時apply晒兩個ad

返工半年左右 想轉工 但而家呢份工要6個星期通知 係咪好難轉

點解比人炒？

其實係我個fd...今日聽到又有同事被抄
間野都執執地,諗住做一年經驗就走
原因佢屈我fd做freelance,用自家電腦時下載咗程式另公司電腦中毒(明明係公司電腦太舊做嘢太慢,先用自己電腦,)至衰我fd簽咗冇補薪。。。

見一份luxury brand 賣fashion野，著咩衫見好？西裝得套黑白G2000 考慮緊出街look